**木樨地站**位于[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[西城区](../Page/西城区.md "wikilink")，是[北京地铁](../Page/北京地铁.md "wikilink")[1号线和规划中的](../Page/北京地铁1号线.md "wikilink")[16号线的一座车站](../Page/北京地铁16号线.md "wikilink")，编号是112。它距离[军事博物馆站](../Page/军事博物馆站.md "wikilink")1.2千米，距离[南礼士路站](../Page/南礼士路站.md "wikilink")1.3千米。

## 位置

这个站位于[复兴路上](../Page/复兴路.md "wikilink")[木樨地桥下](../Page/木樨地桥.md "wikilink")。

## 车站形制

### 车站楼层

1号线木樨地站采用分离式站厅和岛式站台设计，站台柱为红褐色。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地面层</strong></p></td>
<td><p>出入口</p></td>
<td><p>A—D出入口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>地下一层</strong></p></td>
<td><p>站厅</p></td>
<td><p>票务服务、自动售票机、一卡通充值</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地下二层</strong></p></td>
<td><p>轨道</p></td>
<td><p>列车往方向 <small>（）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/岛式站台.md" title="wikilink">岛式站台</a>，左边车门将会开启</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>轨道</p></td>
<td><p>　列车往方向 <small>（）</small> </p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 出入口

这个地铁站一共有8个出口：

  - A1西北（西）
  - A2西北（东）
  - B1东北（东）
  - B2东北（西）
  - C1东南（东）
  - C2东南（西）
  - D1西南（西）
  - D2西南（东）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>编号</p></th>
<th><p>建议前往的目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>复兴门外大街（北侧）、<a href="../Page/中国科学院.md" title="wikilink">中国科学院</a>、<a href="../Page/国家信息中心.md" title="wikilink">国家信息中心</a>、<a href="../Page/中国科学技术协会.md" title="wikilink">中国科学技术协会</a>（中国科技会堂）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>复兴门外大街（北侧）、长安商场</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>复兴门外大街（南侧）、<a href="../Page/中华全国总工会.md" title="wikilink">中华全国总工会</a>、<a href="../Page/首都博物馆.md" title="wikilink">首都博物馆</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>复兴门外大街（南侧）、国宏宾馆、<a href="../Page/中国人民公安大学.md" title="wikilink">中国人民公安大学</a>、<a href="../Page/中国铁路北京局集团有限公司.md" title="wikilink">中国铁路北京局集团有限公司</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 封站

在[六四清场中](../Page/六四清场.md "wikilink")，木樨地是死伤较为严重的地区之一。木樨地站也多次在6月4日附近被封站处理。

历年6月封站记录：

  - 2013年6月3日，木樨地站A1出口以“维修”为名封闭，但A2出口可自由出入。\[1\]
  - 2014年6月2日，[北京市地铁运营有限公司通过官方](../Page/北京市地铁运营有限公司.md "wikilink")[微博发布消息](../Page/新浪微博.md "wikilink")，表示“6月3日（周二）17时起至另有通知时止，地铁1号线木樨地站A1、A2出入口采取封闭措施。”\[2\]
  - 2015年6月2日，北京市地铁运营有限公司再次通过微博发布消息，表示“6月2日18时起至6月4日末班车止，地铁木樨地站西北口采取临时封闭措施，民众需从其他出入口进站。”《[明报](../Page/明报.md "wikilink")》记者发现该微博留言内容不可见，并且无法回复。\[3\]
  - 2016年6月3日，北京市地铁运营有限公司继续通过微博发布消息，表示“自今日15时起至另有通知时止，地铁1号线木樨地站西北口（A1、A2口）采取临时封闭措施”。该微博无法回复。\[4\]
  - 2017年6月3日，木樨地站西北面的A1、A2出入口再次被封闭，北京市地铁运营有限公司未对此次封站发布任何具体消息，仅在车站内广播“车站因临时施工需关闭部分出入口，直至另行通知”提示乘客。\[5\]
  - 2018年6月1日，北京地铁运营有限公司在微博发布通知，从6月3日13时至本站末班车时间止封闭A1、A2出入口。\[6\]

关于封站，异议人士[胡佳在推特上发表看法](../Page/胡佳_\(社會活動家\).md "wikilink")，认为此举是要阻止[天安门母亲成员到该处拜祭六四遇难的子女](../Page/天安门母亲.md "wikilink")。\[7\]

## 临近车站

## 参考文献

<references />

[Category:西城区地铁车站](../Category/西城区地铁车站.md "wikilink")
[Category:1971年启用的铁路车站](../Category/1971年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:六四事件](../Category/六四事件.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.

5.

6.

7.